拍拖四年 因為移民想分手

一齊左四年 呢幾年一直都好穩定 差唔多大家都認定會結婚行成世

本身自己屋企一直計畫移民會帶埋佢走 我個計畫係讀完master就諗住同佢訂婚然後做多幾年嘢結婚
直至最近同啲朋友咁啱傾開我移民嘅嘢 啲朋友叫我諗清楚 因為帶左去我就有多一重責任 唔止要同佢繼續相處 仲要一齊適應新環境 新生活 計畫新將來

本來自己都當係耳邊風聽下就算 但係果幾晚翻到屋企好認真咁諗 先發現自己唔係好肯定佢究竟係咪果個我想同佢相處一世嘅人
因為其實本身大家性格唔係話好夾
佢係好需要人就佢 好痴身果種
本身佢已經唔係好接受到我有異性朋友
頭一年我都仲會嘗試去keep 但係之後我都係可免則免
有啲social嘅活動我就全部推得就推
儘量將全副心機擺係佢度
即使係咁我地因為性格關係
(我唔會initiate 但係一鬧起上黎大家都係唔輸得)
都會成日因為啲小事鬧交 然後每次就算我啱定錯都一定會搵啲嘢道歉 求佢原諒 求佢講翻嘢

雖然一直唔覺有問題 但係其實身邊好多人都成日同我講話我好慘 冇曬自己嘅生活 時間同埋私人空間

直至呢幾個禮拜諗翻轉頭 先發覺自己好似真係一直都唔係做緊自己咁 有好多嘢都係慣左遷就佢 迎合佢 冇曬自己嘅生活 同朋友相處嘅時間

一咁樣諗自己就覺得好似返唔到轉頭 覺得好似冇以前咁愛佢 但係又好內疚自己點解會有咁嘅感覺

同埋大家傾完移民發現步伐好似唔係好一致 大家想要既將來有啲唔同
可以點做？

哈 又一pair準備分手 開心~

實喊住求你唔好掉低佢 會改

口口口題口口口議口口

分手 本身咁唔識諗已經有問題

朋友唔係男就女

咁關移民咩事

感

因為移民先會認真考慮 如果唔係可能要到結婚先發現

上個weekend同佢傾過佢話會改 第二日就鬧交 雖然好小事

你既然都想，下一步就係做。
完。

佢話開始明白我要空間 以後唔會再管得咁勁 應唔應該信？

分啦

感建分

分手

大家傾完移民發現步伐好似唔係好一致 大家想要既將來有啲唔同

講詳細少少？

自己觀察下 如果你無講明要空間 佢突然咁做 多數佢淡咗/注意力少咗放係你到

你而家係變咗提前考慮同唔同呢個人結婚過一世
而你嘅答案係唔肯定
就算你唔移民同佢行到結婚果步
個答案依然會係唔肯定

唔好話移唔移民
不如你問下自己
咁樣相處一世
接唔接受到先啦

大爆佢一次 正視你心入面既感受同問題
信佢一次 比個空間同機會大家
過一段時間佢都係咁就算 長痛不如短痛

啲控制狂真係好恐怖，要死攬住一個人令到佢冇曬生活社交，好聽既就話太愛佢，唔好聽根本係毁人人生

你都係想人認同你分手啫

你覺得自己會唔會想同佢一世，返到屋企都要對住呢個人，願意為佢付出，遷就佢？
有陣時價值觀方面唔係你改就係佢改，既然大家都覺得改唔到，遷就唔到嘅，咁咪分手。
如果你覺得大家可以坐低討論，大家互相有改善，有進步，咪一齊行落去。問得呢個問題其實你心目中都有答案。

分

本身計畫係大家做多一年野儲多少少工作經驗先 然後下年一齊搵master報黎讀 但係佢話好鍾意香港份工 唔捨得朋友 屋企人 興趣咁 咁我其實明白
加埋佢覺得佢而家做緊佢想做既工作 去英國讀master對佢既幫助唔大 果邊發展前途冇咁好
同埋佢係好驚離開comfort zone果種人 唔想重新建立新圈子

分啦 拍拖冇左自己已經冇意義
去到再分仲衰

好野 又散多一pair

講到條女脾性咁，移唔移民，你都係考慮分手㗎啦，你自己都有答案啦。

感情問題建議一律分手

其實平時一路都係我慣左所有野就住佢 有啲咩佢覺得唔鍾意我就唔做 但係到呢一刻先發現自己唔係過得特別舒服同開心
上星期坐低同佢講過 佢話佢明白同會改
但係我用多左幾日再諗 開始想像唔到同見唔到我同佢既將來

樓主想人認同等自己分手分得心安理得

呢啲唔係移民要諗嘅問題
根本你另一半都唔岩同你過世

咁你會唔會揀成世唔開心？
不如咁講，你對拍拖有啲咩expectations?
愛人之前記得要諗下自己先。

呢個就關移民事喇

移民會更難適應，原本好地地都會出事。

利申：移民過嘅過來人

係 所以先會咁認真咁考慮 覺得帶得佢過去自己就有責任比承諾佢 如果帶左佢去果邊 佢冇人冇物先發現唔可以一齊一世我就累左佢

再講移民啲實質問題：
佢做邊行 係咪專業人士？
佢去到個邊搵唔搵到食？
佢同你屋企相處好冇？遲啲有機會你地要一齊住
佢language好冇?
佢有冇咩家底？
你去讀master時仲要long d?

就係因為移民再諗深一層先發現未必真係咁適合。。。

分手啦

如果係真
就算唔係移民你都要諗清楚吧

你上連登問都係得一個答題

我想同佢傾多啲 但係傾親都係鬧交收場

移民真係整散唔知幾多pair

你呢個問題根本移唔移民都會遲早出事架啦

睇一個個人性格， 我自己本身真係無咩異性朋友，佢都無

大家一齊舒服就得

你哋一齊四年有冇認真了解過佢份人點解咁黐身咁控制欲強開頭拍拖就話煮到嚟就食，宜家係個好契機俾你諗深啲，有啲人嘅問題行為，係你解決咗個源頭就自然冇咗，有啲則係好難解決，你一定要持續俾佢要嘅嘢佢先維繫到段關係。所謂源頭好多時係心理問題，同成長呀際遇嗰啲有關。
同埋一旦佢唔黐你唔控制你啦亦可能代表佢對你嘅感情唔同咗，你要問自己係咪真係ok。
一段關係係要共同成長嘅⋯有好多問題要一齊解決。你中意佢咩唔中意佢咩，長遠自己需要咩，想要段咩嘅關係，咁嘅關係覺得互相俾唔俾到大家，仲想唔想俾時間去試，都要諗清楚

做乜撚

平時已經咁痴身
去到外國咪仲痴 佢仲不安
一間就會話為左你移民 又怪你仲煩
除非真係打算一生一世 如果係咁 就結婚再過去

其實你唔係好中意佢嫁咋

唔係專業人士 佢果行英國除左倫敦之外都冇咩發展空間
同我屋企相處好好 阿爸阿媽都好鍾意佢
英文好好完全冇問題
唔係話好有錢但係生活無憂 夠供埋佢去英國讀master
本身係plan大家一齊過去一齊讀
但係而家佢好似唔想咁快走

咁呢個就係佢自甘做中國人的宿命， 救唔到了

兩個人拍拖要一齊進步
睇你講佢性格似唔願意係感情上付出、改善自己
到時遇到啲咩困難都變左你一個人去面對同承受
加上你要諗 證明你都唔算好愛佢（起碼唔係愛佢愛到包容晒所有缺點）

唉 佢果日突然問我其實我鍾意佢咩 我喺佢面前諗左幾分鐘一粒字都講唔出

0分重作

其實本身我唔覺得有問題 係果日個朋友講完真係打左個突 再諗落去就發現自己真係好似冇以前咁包容到佢所有嘢

你已經有答案啦

佢反而有好多 但係我重來都唔會管通介意
我自己就一早放棄曬所有女性朋友

講咁多做乜
一聽就知你根本都唔係好鍾意你男朋友啦
你會因為朋友講2句 就諗仲應唔應該一齊
大佬你拍拖定你個fd吖
講真 你而家仲係香港已經咁諗 真心唔好帶埋條仔移民
去到一定悲劇收場 趁早放生佢比佢另覓幸福啦
利申 所有親人移民 為左男朋友留係香港 約定遲啲先一齊走

唔移民都唔覺得有迫切性 唉

改咩呀，改唔改到大家心知肚明。
行唔到一世嘅人 根本唔應該糾纏，你除咗浪費自己時間 同時推緊佢入深谷 ，佢哩種性格 而你又一次又一次妥協 根本佢自己就唔覺自己有問題，反而每次有問題嘅一定係你
認真，如果帶埋佢移民 佢一定怨足你一世 每次唔適應，當你想有轉變 佢一定屌柒你 逼你做佢果套，同自殺無分別

建

我好明白

我覺得真係唔關移民事wor
就算你係香港結埋婚，兩個人要同居果陣d問題都係會出黎

得頭幾句關移民事

講真性格就真係唔會今日先嚟知
如果係移民考慮覺得要分手就直接講
唔好要人改呢樣嗰樣
無意思

啲朋友講足四年架喇 我一直都唔覺得有問題
一直都好認真同佢計畫移民呢件事

係真係突然間從另一個角度諗好似醒左咁

去到英國梗係屌鬼妹啦
嗰度大撚把東歐妹呀傻仔

低能 你咁諗已經覺得你麻麻地愛對方
第二 人地一定跟你走？

咁你又點睇?
不過講到咁同申請分手都冇乜分別

識咁諗咪好

唔好聽d老人家講咩忍下忍下就一世
因為單方面付出，一係忍到死一係就忍到病
到時有下一代仲會俾左個唔和諧既童年俾個小朋友

襯早分手，結左婚再離婚仲煩

世界咁大，你既時間仲有咁多，點解唔去搵下一個適合既人？

你識咁樣講即係你都唔係好愛佢 一齊咗四年你而家先知佢一個點嘅人？再加上你自己話一路覺得冇問題 但而家朋友講一講你先覺得咁大問題

佢係一路都話想一齊走 所以我本身plan今年走都決定等埋佢一齊走
其實真係一路諗移民將來果啲 一路發現我可能冇ziji諗咁愛佢...

係連埋移民個問題諗先突然覺得係好大問題

點樣累咗佢
佢有手有腳架嘛

你搵個獨立D嘅女仔算啦

認真 邊對情侶相處會完全冇問題
聽落你哋都唔係大問題到得分手依條路
你遷就佢依樣嘢嘅同時 對方亦都係遷就緊你另一樣嘢 你一味嫌棄人哋 都辜負埋佢嘅努力
就算你飛咗佢 搵過個容許你有異性朋友嘅女朋友 你確唔確保到又冇其他相處嘅問題
放棄好易 經營好難

分手趁早唔好拖人 定係想屌閪屌多幾個月？

其實你心裡有數啦
既然有答案 就唔好勉強自己
好好面對啦

你呢個case就算唔移民都要諗分唔分啦

大佬你要結婚對像 另一半一定要獨立到 你太過痴身自己解決唔到問題會好煩

根本就移唔移都遲早會分手

入黎想睇隻狗但係竟然見唔到

建議你真係諗清楚 係唔係四年黎突然間先咁強烈覺得性格不合 有啲野你地一齊咁耐應該知

不過我想話你知 移民反而無必要分
去到又唔係成班friend一齊走同一個region
去到異鄉就算佢唔痴身 你都會prefer有個人喺身邊
有個伴陪住一齊適應好過一個人
定你本來就好外向 去到預咗會搵到鬼妹屌 係嘅就分囉

有咗呢個諗法就好難返轉頭

我都明白佢都有遷就緊我嘅地方..
所以到而家先一路同佢溝通慢慢傾希望解決到

樓主應該已經唔鍾意對方了，咁放走佢啦

我就係唔想咁嘅心態 同害佢呃佢冇咩分別。。

感覺上樓主之前都無認真思考過呢段關係

咁分開好d 佢明顯唔適合移民
到時過到去有咩不順 實賴你 話係你迫佢過去 搞鑊佢嘅事業發展 有排嘈

佢肯唔肯跟你去移民先？
好多男既想走
女既唔肯走

不嬲都知 以為自己就到一世 一路冇點認真諗將來嘅相處
但係到有迫切性咁諗就開始覺得未必適合

冇錯 樓主講到佢重心 朋友屋企人係哂香港
呢d女仔生活社交好精彩 唔會想適應外國一切不便 天氣各樣

簡簡單單一個winter depression 已經足以令佢怨你點解要帶作黎英國呢d鬼地方 又冇朋友又冇屋企人 有武肺又唔出得去淨係可以係屋企

4年話長又唔係真好長 到結婚生仔 到時因為仔女離唔到婚勉強維繫婚姻咪仲辛苦

不過我諗你地應該行唔到去結婚呢步

你想嘅就坦誠面對自己唔好拖人 有一種人就係去到花花世界唔想定落嚟 咁咪唔好定 玩下先囉
不過外國都有細城市 唔係度度都花花世界

佢肯啊一路都話 但係到認真再傾就話好多嘢留戀 又唔想重新建立社交圈子

你個個po 都係咁得唔得ga

又唱衰移民
樓主PR 嚟
拉

其實我係真係想定落黎 冇諗過仲要玩 淨係想打份工同屋企人好好享受下生活

靚唔靚？

Exactly 睇完都唔知關移民咩事

相處模式依啲嘢好難你傾兩次就解決到
就算佢喊住話會改 女人咁emotional 佢地妒忌起上黎又係控制唔到自己
不過到時移咗民 可能依種相處模式又會啱返你哋
始終去到外地 冇曬朋友 又會好需要有個人陪住自己去適應

唔係話信唔信
性格既野冇得話改就改

咁好似當佢工具人咁

lm

感覺樓主講一大堆野黎掩飾自己變左心

我都4年...

其實係唔知每一對一齊幾年嘅情侶都會經歷呢啲定係真係感情淡左 唔知而家呢啲叫平淡定係唔再愛
我仲可以一直冇條件對佢好 但唔知係責任定係愛 唉

乜撚嘢工具人啊又 感情係雙方都要付出
佢去外地唔需要你陪自己咩
咁佢同你扑嘢係咪又係工具人
講得出工具人依三個字係咪你對佢冇感情

真係要諗清楚feel清楚，唔好累己累人

我係話如果咁做既話好似求其搵個人去外國陪自己
但係我係想去一齊生活一齊打拼

係姐
到時讀書～圈子得班同學＋女朋友
女朋友圈子得自己
而家未一齊住已經嫌癡身，

到時日日見，又無得同其他朋友玩同呻，仲癡得多
聽落個女仔連照顧自己都未得到時無老豆老母/工人執屋做家務煮飯 一定日日嘈

仲以為係我既留言。

我條女又係好驚離開confort zone既人，又怕過到去搵唔返香港既工同人工，又怕冇哂朋友。

但我同條女講到明，唔會因為佢令到自己唔過外國，冇野阻到我去。因為人生得一次，過咗黃金時間就過咗冇得返轉頭，加上依加係個大好機會，唔做對唔住自己。

就係咁，我同條女珍惜剩餘喺香港相見既日子，維持一日得一日。

樓主，如果有一日你喺英國搵到個同你好夾既女仔你會唔會放棄香港嗰個？

有時人要迫住面對分離同離別，你冇得逃避，自己命運自己選擇，做任何野都有取捨，總之做啲對得住自己就得。

你係因為接受唔到自己成為一個變咗心嘅人，你心理防衛機制先驅使你去否認同埋壓抑你根本唔再鍾意人地嘅事實

你嘗試代入對方角度，你如果係你伴侶，你寧願對方係拖拖拉拉定係痛快坦率就算?

你哋如果因為唔夾而分手，就兩者都無錯；但你明明已經唔鍾意佢，就唔好再畀藉口自己啦。

唔知點解覺得樓主只係懶得搵個人重新開始(or搵唔到?)，所以先想同條女過世。

篇文根本唔中意佢，只係是但有條女是但拍拖是但結婚當交任(人生online)，有咩爭執最後都係冇乜所謂小事嚟，啲語氣淡到連樓主既不滿都feel唔到

但係畀朋友講到移民＝要養個大細路先開始猶豫，其實樓主你根本唔中意佢，只係慣咗有條友係隔離煩住你，同移民冇乜關係。
大部分人拍拖都係為咗有條友可以煩住自己 (多數出嚟做嘢後交唔到朋友)，不過樓主咁多朋友，有冇佢都冇所謂。但係移民後如果交唔到新朋友可能會後悔同佢分手。

其實唔係介意佢癡身 但係想大家都可以有多啲社交空間同私人時間
佢係果種唔可以共處一室但係各自做自己野type

感建分
你都有答案啦

邊撚個負皮我嘅金石良言

咁多廢話你放過人啦 你條垃圾又唔firm又叫春佢痴住你係害左佢咋垃圾

個個移民唔通係為左食鬼妹咩

收啦賴移民

分吧

我知啊所以就係驚害左佢先諗 我冇怪過佢癡身果啲 同佢一齊之前都知佢係呢type 但係我諗每個人都有對感情唔firm既時候

人地講多幾句就spin到你
咁睇嚟你都唔係真係咁愛佢

話你冇曬私人空間自己時間嗰啲肯定係你啲臭雞八婆friend 唔洗問

身邊冇女仔friend已經幾年

比人講左幾年架喇 如果唔係因為移民唔會諗得咁遠

咁你咪過左去先 佢去唔去都係後話
諗咁多做乜

唔想拖住佢 唔想佢黎到先同佢講唔適合 唔想係果邊丟低佢一個

岩，同條女移民就等於同佢結婚，去到就無得後悔

zi ji = 自己

以前唯一一次有諗過會分手，都係有機離開香港
有段時間屋企人成日叫我離開香港
果時我覺得好辛苦，番份工得小小錢 又要番學
又要比家用，每個月死慳死抵先儲到一兩千，果時淨係諗自己負出咗d咩，無諗佢同我一齊其實都犧牲左好多野

你會覺得唔係做緊自己，可能係因為你覺得自己付出咗好多，覺得你自己已經俾咗佢想要嘅嘢佢，但係你想要嘅佢冇比到你

兩個人一齊愛嘅感覺一定係慢慢變咗做另外一種feel
就好似屋企人咁

好多嘢都可以大家一齊商量一齊傾

移民想分手，係一個藉口
唔好成日諗自己付出咗好多

點呀你ziji唔鍾意就分手啦

勉強無幸福, ziji都會好辛苦

咁咪係癡身囉，唔可以獨立，又咩都靠你
你講緊咩，佢咁樣唔叫癡身叫咩
每時每刻都要圍住對方

喺香港平平淡淡拍拖去打下卡咪覺得所有嘢都OK
移民又好結婚又好，長遠有好多生活上嘅小事（未到困難），你覺得佢係幫到手定佢淨係識依賴你靠你去解決？
就算你帶好多錢去移民養埋佢，但你一日未搵到工你都要慳住駛，佢係咪識持家？外國好有錢先會請保母請工人
過幾年結婚生仔，佢係咪教到小朋友？
佢一個人喺屋企湊仔又無香港咁多娛樂，會唔會變怨婦？

可以一齊移民再磨合架，可能佢會獨立呢
佢都賺咗個機會住外國，唔明有咩累咗佢？

只有你自己最清楚連登都係9UP多

我明 其實我冇計較邊個付出多 邊個付出少 亦都唔介意以後無條件為佢付出 只係諗深一層覺得長久落去日見夜見一齊過世既話未必適合對方
講真我心目中想要既淨係簡簡單單咁過生活 可以做自己想做既野 可以同伴侶互相尊重互相扶持

有感情唔代表合適，正常一個人對貓貓狗狗都會有感情。你自己諗下生活，價值觀，細節，興趣上，大家相處上，佢係唔係適合你果個。

你都話覺得佢癡身無問題
睇你似係好易比人影響果d人
宜家係你自己既感情
你覺得ok咪得囉
關果d人乜事

原來支那人
此post已完

巴打講得好好
有得去外國嘅機會真係好難得
如果樓主為咗一個覺得唔係太夾嘅人放棄今次機會
樓主一定會好後悔

樓主加油

幾好啊 其實因為移民你先會思考究竟佢係咪同你長相廝守嘅一個人
而如果你係唔肯定或者有懷疑嘅 即係代表佢唔係
分手啦
利申同你有類似經歷

睇黎好多同路人

要就太多就唔好忍

其實根本唔關移民事, 你係唔好愛佢啫, 只係真正計劃現實野時醒覺
分手啦, 對你對佢都好

因為一直以黎都係全心投入 從來冇比自己停低理性啲諗一諗
當到要決定既時候先覺得猶豫 同時又覺得好內疚點解自己唔可以好似我想像中咁愛佢...

笑死樓豬仲諗住po 出黎傾訴下駁安慰，結果第一個cm 就係咁

我有話移民係為左食鬼妹咩？你啲咩logic

你會唔會去KFC點乾炒牛河？

你唔好搞咁多野啦
既然唔愛又要移民
你就拿拿臨放走人

都話唔好諗到自己咁勁 人地唔對路都會走啦

可能其實唔洗諗太多，攪攪下已經想走走唔到

成世人流流長，無可能每段時間點都同樣愛
特別係生埋仔，大把兩公婆多摩擦
我就唔同其他連登仔，唔隨便叫人分

咁如果大家喺英國都搵到讀書同生活嘅passion 又會唔會無咁chur
我唔知你女朋友點chur法 但人唔多唔少有偏見 可能佢只係對某d你以前嘅fd有偏見 而唔會唔畀你識新fd啦

其實出國留學最容易有嘅圈子一定係同學 最多咪其他society forum嘅人 你expect緊d乜

落club pub鳩識人？咁你拍拖把撚

同埋講緊係唔少人都會homesick想搵人同聲同氣

不過見到樓主話講唔出鍾意條女d乜 其實都真係分得㗎啦

本身拍拖就唔係邊個管邊個啦，就算結咗婚，都係兩個獨立個體，只係當中有commitment，會互相負責。
搞返清楚，唔好話移唔移民，本身就是拍拖就要可以各自有自己生活、自己朋友。

同你一樣 不過我係女 冇野阻到要走既決心 已經預左散 但冇辦法

只怪應該上世作既孽 今世做左香港人